民主派李國權 大南補選撼經民聯

2019年02月09日

民主派李國權
大南補選撼經民聯

李國權昨在邵家臻、劉小麗及何啟明等人陪同下報名。謝榮耀攝

【本報訊】油尖旺區議會大南選區的補選昨開始接受提名，早前表態代表民主派參選的「社區前進」成員李國權率先報名，至於被視為代表建制派應戰的經民聯社區幹事李思敏，亦準備今日報名。

今次補選是因應大南選區原區議員經民聯莊永燦，去年11月中因肝癌離世而出缺的議席，提名期由昨日至本月21日，投票日為下月24日。李國權昨在專業議政邵家臻、前議員劉小麗及民協何啟明等陪同下報名。

相關新聞：倘失北區地盤 劉國勳立會勢難連任

「資源差距係隱憂」

雖然宣佈參選後正值農曆年假，不過李國權稱「睇到個反應係宣佈參選後，多咗好多街坊過嚟話支持，同埋希望呢區有改變」。今仗與建制派硬拼，他形容為「各自動員嘅對決」，「對方用咩策略、喺資源差距上，現時都係一個隱憂，惟有動員更多街坊出嚟投票，呢個先係穩健做法」。

至於莊永燦「徒弟」李思敏，早在12月就發動宣傳攻勢，在區內疑似違規掛出多幅個人宣傳橫額，當時李回應稱「如果有掛錯，我馬上去了解」。經民聯昨發出採訪通知，表示李思敏今日會在主席盧偉國、副主席梁美芬和吳永嘉等人陪同下報名參選。

■記者呂浩然

上一則
上一則
倘失北區地盤 劉國勳立會勢難連任

下一則
下一則
蘋人誌：孟加拉裔港女 貼地過年 扎根只因 愛香港

倘失北區地盤 劉國勳立會勢難連任
殺入紅區誓阻自動當選 區選打大佬 快必挑柯創盛機